Question 0: Jak nazywa się pierwsza litera alfabetu greckiego?
Answer 0: alfa
First candidate: Alfa | Ratio: 0.75

Question 1: Jak nazywa się dowolny odcinek łączący dwa punkty okręgu?
Answer 1: cięciwa
First candidate: Cięciwa | Ratio: 0.8571428571428571

Question 2: W którym państwie rozpoczyna się akcja powieści „W pustyni i w puszczy”?
Answer 2: w Egipcie
First candidate: Port Said | Ratio: 0.2222222222222222

Question 3: Czy w państwach starożytnych powoływani byli posłowie i poselstwa?
Answer 3: tak
First candidate: Filip II Macedoński | Ratio: 0.18181818181818182

Question 4: W jakim zespole występowała Hanka w filmie „Żona dla Australijczyka”?
Answer 4: Mazowsze
First candidate: Elżbieta Czyżewska | Ratio: 0.3076923076923077

Question 5: W którym państwie leży Bombaj?
Answer 5: w Indiach
First candidate: Honolulu | Ratio: 0.11764705882352941

Question 6: Który numer boczny nosi czołg Rudy z „Czterech pancernych”?
Answer 6: 102
First candidate: Gustaw Jeleń | Ratio: 0.0

Question 7: Co budował w Egipcie inżynier Tarkowski, ojciec Stasia?
Answer 7: Kanał Sueski
First candidate: Mieczysław Geniusz | Ratio: 0.26666666666666666

Question 8: Czy owoce niektórych kaktusów są jadalne?
Answer 8: tak
First candidate: Drzewo | Ratio: 0.0

Question 9: Kwartet – to ilu wykonawców?
Answer 9: czterech	czworo	4
First candidate: Parafia Najświętszego Zbawiciela we Włocławku | Ratio: 0.16129032258064516

Question 10: Którzy rzemieślnicy występują w ostatniej powieści Witkacego?
Answer 10: szewcy
First candidate: Polska | Ratio: 0.16666666666666666

Question 11: Jak nazywa się pierwiastek o symbolu Bq?
Answer 11: becquerel
First candidate: Wielomian | Ratio: 0.2222222222222222

Question 12: Hymnem którego kraju jest pieśń „Gwiaździsty sztandar”?
Answer 12: Stanów Zjednoczonych	USA
First candidate: 3 marca | Ratio: 0.12903225806451613

Question 13: Jak nazywał się sztywny kapelusz męski o zaokrąglonej główce i wąskim lekko uniesionym rondelku, modny w drugiej połowie XIX wieku?
Answer 13: melonik
First candidate: Cylinder (kapelusz) | Ratio: 0.23076923076923078

Question 14: Jak nazywa się wypukła albo wklęsła powierzchnia cieczy w pobliżu ścianek naczynia?
Answer 14: menisk
First candidate: Menisk | Ratio: 0.8333333333333334

Question 15: Jak nazywał się fizyk, który w 1876 r. wynalazł telefon?
Answer 15: Aleksander Graham Bell
First candidate: Kalendarium historii radia | Ratio: 0.375

Question 16: Jak brzmi ulubione powiedzonko klucznika Horeszków Gerwazego?
Answer 16: mopanku
First candidate: Pan Tadeusz | Ratio: 0.3333333333333333

Question 17: Którego gazu jest najwięcej w powietrzu?
Answer 17: azotu
First candidate: Obieg węgla w przyrodzie | Ratio: 0.20689655172413793

Question 18: Czy szalej jadowity występuje w Polsce?
Answer 18: tak
First candidate: Lulek czarny | Ratio: 0.13333333333333333

Question 19: Według przysłowia nos jest dla tabakiery czy tabakiera dla nosa?
Answer 19: tabakiera dla nosa
First candidate: Gwara myśliwska | Ratio: 0.42424242424242425

Question 20: Punkt przecięcia osi w układzie współrzędnych to punkt zero czy linia odcięcia?
Answer 20: punkt zero
First candidate: Prosta | Ratio: 0.25

Question 21: Kto jest autorem obrazu namalowanego w 1892 r. „Kobiety z Tahiti”?
Answer 21: Paul Gauguin
First candidate: Nave nave moe | Ratio: 0.24

Question 22: Jak ma na imię brat Fidela Castro, który przejął po nim władzę?
Answer 22: Raul
First candidate: Saddam Husajn | Ratio: 0.23529411764705882

Question 23: Co znaczy pochodzące z francuskiego słowo aliant?
Answer 23: sojusznik
First candidate: Liberalizm | Ratio: 0.10526315789473684

Question 24: Który zwrotnik przecina Meksyk – Raka czy Koziorożca?
Answer 24: Raka
First candidate: 2017 | Ratio: 0.0

Question 25: Jak nazywa się wzgórze w Paryżu na którym wybudowano bazylikę Sacré-Cœur?
Answer 25: Montmartre
First candidate: Montmartre | Ratio: 1.0

Question 26: Jak z greckiego nazywa się założenie wymagające sprawdzenia?
Answer 26: hipoteza
First candidate: Platon | Ratio: 0.14285714285714285

Question 27: Co znaczą słowa „Quo vadis”?
Answer 27: dokąd idziesz
First candidate: Henryk Sienkiewicz | Ratio: 0.3870967741935484

Question 28: Który szesnastowieczny legendarny czarnoksiężnik zwany był polskim Faustem?
Answer 28: Pan Twardowski
First candidate: Pan Twardowski (postać) | Ratio: 0.7567567567567568

Question 29: Jak nazywa się trucizna przyrządzona z korzenia szaleju?
Answer 29: cykuta
First candidate: Allelopatia | Ratio: 0.23529411764705882

Question 30: Jak nazywa się stolica Kuby?
Answer 30: Hawana
First candidate: Fidel Castro | Ratio: 0.1111111111111111

Question 31: Jak nazywa się agent brytyjskiego wywiadu, bohater powieści Iana Fleminga?
Answer 31: James Bond
First candidate: James Bond | Ratio: 1.0

Question 32: W jakim stylu wykonany został nagrobek Kazimierza Jagiellończyka?
Answer 32: gotyckim
First candidate: Ołtarz Wita Stwosza w Krakowie | Ratio: 0.15789473684210525

Question 33: W którym wieku powstał na Widawie most św. Karola?
Answer 33: w XIV	14
First candidate: Kalendarium historii Sieradza | Ratio: 0.05405405405405406

Question 34: W którym mieście zginęła w wypadku samochodowym księżna Diana?
Answer 34: w Paryżu
First candidate: Lata 90. XX wieku | Ratio: 0.16

Question 35: Czy filatelistyka obejmuje także zbieranie kart i stempli pocztowych?
Answer 35: tak
First candidate: Bolesław III Krzywousty | Ratio: 0.07692307692307693

Question 36: Kto grał postać Maliniaka w „Czterdziestolatku”?
Answer 36: Roman Kłosowski
First candidate: Roman Kłosowski | Ratio: 1.0

Question 37: Na którym kontynencie występuje ryś iberyjski?
Answer 37: w Europie
First candidate: Ewolucja kotowatych | Ratio: 0.21428571428571427

Question 38: Kto gra Kingę Zduńską w serialu „M jak miłość”?
Answer 38: Katarzyna Cichopek
First candidate: Katarzyna Cichopek | Ratio: 1.0

Question 39: W których górach leżą wrota Chałubińskiego?
Answer 39: w Tatrach
First candidate: Rysy | Ratio: 0.0

Question 40: Które wrota znajdują się w tytule filmu Romana Polańskiego?
Answer 40: dziewiąte
First candidate: Stanley Kubrick | Ratio: 0.16666666666666666

Question 41: Na której japońskiej wyspie znajduje się port Yokohama?
Answer 41: na Honsiu
First candidate: Japonia | Ratio: 0.5

Question 42: Proszę rozwinąć skrót powstałego w 1918 roku urzędu GUS.
Answer 42: Główny Urząd Statystyczny
First candidate: Narodowy socjalizm | Ratio: 0.27906976744186046

Question 43: Do którego państwa należą wyspy Rodos i Korfu?
Answer 43: do Grecji
First candidate: Grecja | Ratio: 0.6666666666666666

Question 44: Czy Stanisław Barańczak tłumaczył dzieła Szekspira?
Answer 44: tak
First candidate: William Shakespeare | Ratio: 0.18181818181818182

Question 45: Jak nazywa się przyrząd do palenia i górny kieł dzika?
Answer 45: fajka
First candidate: Flaga Vanuatu | Ratio: 0.2222222222222222

Question 46: W którym filmie Krzysztofa Kieślowskiego zagrali Olaf Lubaszenko i Grażyna Szapołowska?
Answer 46: „Krótki film o miłości”
First candidate: Krótki film o miłości | Ratio: 0.9545454545454546

Question 47: Dokończ przysłowie: „dobry zwyczaj: nie...”?
Answer 47: pożyczaj
First candidate: Tłusty czwartek | Ratio: 0.43478260869565216

Question 48: Ile trzeba zjeść z kimś soli, żeby dobrze go poznać?
Answer 48: beczkę
First candidate: Lista odcinków serialu Pomoc domowa | Ratio: 0.0975609756097561

Question 49: Które polskie miasto nie od razu zbudowano?
Answer 49: Kraków
First candidate: Rzym | Ratio: 0.0

Question 50: Gdzie miały miejsce objawienia z 1917 roku?
Answer 50: w Fatimie
First candidate: Matka Boża Fatimska | Ratio: 0.42857142857142855

Question 51: W zdaniu: „Szybko przeskoczył przez płot” który wyraz jest przysłówkiem?
Answer 51: szybko
First candidate: Orzeczenie imienne | Ratio: 0.08333333333333333

Question 52: Czy bioskop to urządzenie medyczne?
Answer 52: nie
First candidate: Wszczepialny kardiowerter-defibrylator serca | Ratio: 0.1276595744680851

Question 53: Nad którą rzeką leżą miasta Grodno i Kowno?
Answer 53: nad Niemnem	Niemen
First candidate: Wrocław | Ratio: 0.08

Question 54: Jak nazywa się potomek osadników portugalskich bądź hiszpańskich w Ameryce Południowej?
Answer 54: Kreol
First candidate: Kolonia (geografia polityczna) | Ratio: 0.17142857142857143

Question 55: Tzw. suchy lód to stała postać którego związku chemicznego?
Answer 55: dwutlenku węgla	CO2
First candidate: Dwutlenek węgla | Ratio: 0.7647058823529411

Question 56: Co z greckiego oznacza ochlokracja?
Answer 56: rządy tłumu
First candidate: Cyceron | Ratio: 0.1111111111111111

Question 57: W którym mieście rozgrywa się akcja powieści „Książę i żebrak” Marka Twaina?
Answer 57: w Londynie
First candidate: Sybil Danning | Ratio: 0.34782608695652173

Question 58: Uczniem którego greckiego filozofa był Arystyp z Cyreny, twórca hedonizmu?
Answer 58: Sokratesa
First candidate: Hetera | Ratio: 0.4

Question 59: Czy Anna Jagiellonka – księżna pomorska i Anna Jagiellonka – królowa Polski to ta sama osoba?
Answer 59: nie
First candidate: Jadwiga Andegaweńska | Ratio: 0.17391304347826086

Question 60: Jaki kształt ma wimpel, bandera statków handlowych?
Answer 60: trójkątny
First candidate: Dar Pomorza | Ratio: 0.1

Question 61: Czy w Bałtyku występują makrele?
Answer 61: tak
First candidate: Morświn zwyczajny | Ratio: 0.1

Question 62: W którym roku podczas II wojny światowej włoski rząd wypowiedział wojnę Hitlerowi?
Answer 62: w 1943
First candidate: Benito Mussolini | Ratio: 0.09090909090909091

Question 63: Ile stopni wynosi suma kątów wewnętrznych czworokąta?
Answer 63: 360
First candidate: Trójkąt | Ratio: 0.0

Question 64: Jaka nierozstrzygnięta bitwa została opisana w książce „Wojna i pokój”?
Answer 64: bitwa pod Borodino
First candidate: Wydarzenia z historii Śródziemia | Ratio: 0.32

Question 65: W którym mieście Australii znajduje się słynna opera?
Answer 65: w Sydney
First candidate: Sydney | Ratio: 0.8571428571428571

Question 66: Które państwo podarowało USA Statuę Wolności?
Answer 66: Francja
First candidate: Frédéric Auguste Bartholdi | Ratio: 0.24242424242424243

Question 67: W której dziedzinie odnosiła sukcesy Steffi Graff?
Answer 67: w tenisie	w tenisie ziemnym
First candidate: 1969 | Ratio: 0.0

Question 68: Jak nazywała się mistrzyni Polski w narciarstwie alpejskim, zamordowana przez hitlerowców w 1941 za udział w ruchu oporu?
Answer 68: Helena Marusarzówna
First candidate: Francuskie powstanie narodowowyzwoleńcze | Ratio: 0.23728813559322035

Question 69: Baron to tytuł wyższy czy niższy niż hrabia?
Answer 69: niższy
First candidate: Jan Henryk XV Hochberg książę von Pless | Ratio: 0.17777777777777778

Question 70: Który święty, rybak z Betsaidy, jest patronem rybaków?
Answer 70: Piotr
First candidate: Andrzej Apostoł | Ratio: 0.2

Question 71: Na którym kontynencie leży Gabon?
Answer 71: w Afryce
First candidate: Algier | Ratio: 0.2857142857142857

Question 72: W którym wieku żył Dżyngis-chan?
Answer 72: w XIII	13
First candidate: Historia Uzbekistanu | Ratio: 0.06896551724137931

Question 73: Z której dynastii pochodził król, który przeniósł stolicę Polski z Krakowa do Warszawy?
Answer 73: Wazów
First candidate: Zygmunt III Waza | Ratio: 0.2857142857142857

Question 74: Z którego kontynentu pochodzi drzewo liczi?
Answer 74: z Azji
First candidate: Jagodzian rambutan | Ratio: 0.16666666666666666

Question 75: W którym państwie leży Klondike, obszar znany z wydobycia złota?
Answer 75: w Kanadzie
First candidate: Dalstroj | Ratio: 0.1111111111111111

Question 76: Jak nazywał się grecki bóg, który nosił kaduceusz?
Answer 76: Hermes
First candidate: Merkury | Ratio: 0.3076923076923077

Question 77: Jak nazywa się tradycyjna żydowska czapka?
Answer 77: jarmułka	kipa	sztrajmł	sztrajmel	sztrejmł
First candidate: Biłgoraj | Ratio: 0.20408163265306123

Question 78: Kto w Polsce powołuje pierwszego prezesa Sądu Najwyższego?
Answer 78: prezydent
First candidate: Trybunał Stanu | Ratio: 0.34782608695652173

Question 79: Gdzie w październiku 1813 roku stoczono bitwę przegraną przez Napoleona?
Answer 79: pod Lipskiem
First candidate: Józef Bem | Ratio: 0.2857142857142857

Question 80: W którym państwie najwyższym odznaczeniem jest krzyż Wiktorii?
Answer 80: w Wielkiej Brytanii
First candidate: Elżbieta II | Ratio: 0.3333333333333333

Question 81: Która operetka Johanna Straussa ma w swoim tytule latającego ssaka?
Answer 81: Zemsta nietoperza
First candidate: Rodan – ptak śmierci | Ratio: 0.32432432432432434

Question 82: Nad którą rzeką leży Kazimierz Dolny?
Answer 82: nad Wisłą
First candidate: Nałęczów | Ratio: 0.23529411764705882

Question 83: Jak nazywa się najwyższy szczyt Beskidu Sądeckiego?
Answer 83: Radziejowa
First candidate: Mogielica | Ratio: 0.3157894736842105

Question 84: Ktoś „nie w ciemię bity” to ktoś sprytny czy naiwny?
Answer 84: sprytny
First candidate: Lista postaci ze świata Kubusia Puchatka | Ratio: 0.1276595744680851

Question 85: Jak nazywał się przodownik chóru w starożytnym teatrze greckim?
Answer 85: koryfeusz
First candidate: Stasimon | Ratio: 0.11764705882352941

Question 86: Jak nazywa się jednostka w lotnictwie licząca 2–3 eskadry?
Answer 86: dywizjon	pułk lotniczy
First candidate: Su-25 | Ratio: 0.07407407407407407

Question 87: W którym roku założono NATO?
Answer 87: w 1949
First candidate: Operacja Allied Force | Ratio: 0.07407407407407407

Question 88: Co produkowała wytwórnia astronoma Jana Heweliusza?
Answer 88: piwo
First candidate: Kościół św. Katarzyny w Gdańsku | Ratio: 0.11428571428571428

Question 89: W którym dniu tygodnia Robinson Crusoe spotkał Piętaszka?
Answer 89: w piątek
First candidate: Robinsonowie warszawscy | Ratio: 0.1935483870967742

Question 90: Jak nazywa się obchodzone 31 października święto w krajach anglosaskich?
Answer 90: Halloween
First candidate: Kanada | Ratio: 0.26666666666666666

Question 91: W którym wieku Dunlop wynalazł gumową oponę?
Answer 91: w XIX	19
First candidate: Robert William Thomson | Ratio: 0.06666666666666667

Question 92: Co wykluwa się z żabiego skrzeku?
Answer 92: kijanki
First candidate: Płazy | Ratio: 0.16666666666666666

Question 93: Mistrzostwa świata w której dyscyplinie bronił w 2013 roku Sergio Martinez?
Answer 93: w boksie
First candidate: Serhij Dzyndzyruk | Ratio: 0.16

Question 94: Kardynał Richelieu był sekretarzem którego francuskiego króla?
Answer 94: Ludwika XIII
First candidate: Ludwik XV | Ratio: 0.5714285714285714

Question 95: Z jakiego materiału wykonana jest rzeźba Augusta Rodina „Myśliciel”?
Answer 95: z brązu
First candidate: Emisje krajowe monet 2 euro | Ratio: 0.17647058823529413

Question 96: Jak nazywa się polski okręt bojowy, którym brał udział w II wojnie światowej, a od 40 lat znajduje się w Gdyni?
Answer 96: Błyskawica
First candidate: ORP Orzeł (1938) | Ratio: 0.07692307692307693

Question 97: „Biega, krzyczy pan Hilary” – kto jest autorem tych słów?
Answer 97: Julian Tuwim
First candidate: Polska Rzeczpospolita Ludowa | Ratio: 0.3

Question 98: Kto był odkrywcą wodospadów Wiktorii?
Answer 98: David Livingstone
First candidate: Basen infinity | Ratio: 0.3870967741935484

Question 99: W którym miesiącu przypada wspomnienie tzw. zimnych ogrodników?
Answer 99: w maju
First candidate: Święty Serwacy | Ratio: 0.3

Question 100: Jak nazywa się elektroda połączona z ujemnym biegunem źródła prądu?
Answer 100: katoda
First candidate: Ochrona katodowa | Ratio: 0.5454545454545454

Question 101: Czy traszka grzebieniasta występuje w Polsce w naturalnym środowisku?
Answer 101: tak
First candidate: Rezerwat przyrody Jata | Ratio: 0.16

Question 102: „Coś Ty Atenom zrobił, Sokratesie” – czyjego autorstwa jest to utwór?
Answer 102: Norwida
First candidate: Przedimek w języku angielskim | Ratio: 0.16666666666666666

Question 103: Który władca doprowadził do rozbicia dzielnicowego Polski?
Answer 103: Bolesław Krzywousty
First candidate: Województwo | Ratio: 0.4

Question 104: Jak nazywa się wieś, w której Adam Mickiewicz osadził akcję „Pana Tadeusza”?
Answer 104: Soplicowo
First candidate: Rzeszów | Ratio: 0.125

Question 105: Z mleka którego zwierzęcia wyrabiana jest serwatka zwana żętycą?
Answer 105: owcy
First candidate: Podhalanie | Ratio: 0.14285714285714285

Question 106: Jaki tytuł arystokratyczny nosił Zygmunt Krasiński?
Answer 106: hrabia
First candidate: Leliwa (herb szlachecki) | Ratio: 0.26666666666666666

Question 107: Czy sombrero to kapelusz, danie czy taniec?
Answer 107: kapelusz
First candidate: Kaszuby | Ratio: 0.4

Question 108: Kto w mitologii greckiej był bogiem świata zmarłych?
Answer 108: Hades
First candidate: Hades | Ratio: 1.0

Question 109: Jak nazywa się wybrany w 2019 r. prezydent Ukrainy?
Answer 109: Wołodymyr Zełenski
First candidate: Aleksander Kwaśniewski | Ratio: 0.4

Question 110: W którym państwie w latach 50-tych XX wieku wydana została pierwsza karta kredytowa?
Answer 110: w Stanach Zjednoczonych	w USA
First candidate: Średniowiecze | Ratio: 0.2857142857142857

Question 111: Jak miał na imię rycerz Okrągłego Stołu pałający uczuciem do królowej Ginewry, żony króla Artura?
Answer 111: Lancelot
First candidate: Chrétien de Troyes | Ratio: 0.23076923076923078

Question 112: W którym polskim kabarecie pojawiały się postaci pana Czesia, Tureckiego?
Answer 112: w Kabarecie Olgi Lipińskiej
First candidate: Literatura rosyjska | Ratio: 0.21739130434782608

Question 113: Do kogo skierowane były w „Panu Tadeuszu” słowa: „niewdzięczny”?
Answer 113: do Tadeusza
First candidate: Gall Anonim | Ratio: 0.09090909090909091

Question 114: Wyspy Zielonego Przylądka leżą bliżej Afryki czy Azji?
Answer 114: Afryki
First candidate: Geografia Seszeli | Ratio: 0.17391304347826086

Question 115: Kto zagrał tytułową rolę w Pułkowniku Kwiatkowskim?
Answer 115: Marek Kondrat
First candidate: Marek Kondrat | Ratio: 1.0

Question 116: Na którym oceanie występują w strefie równikowej prąd morski Cromwella?
Answer 116: na Oceanie Spokojnym	na Pacyfiku
First candidate: Szerokość geograficzna zero | Ratio: 0.2711864406779661

Question 117: Jak nazywał się okręt podwodny kapitana Nemo?
Answer 117: Nautilus
First candidate: Nautilus (1800) | Ratio: 0.6956521739130435

Question 118: „Wiatr od wschodu” to część której książki Stefana Żeromskiego?
Answer 118: „Przedwiośnia”
First candidate: Przedwiośnie (powieść) | Ratio: 0.6666666666666666

Question 119: Jak nazywa się polski malarz XIX-wieczny, autor cyklu rysunków „Polonia”?
Answer 119: Artur Grottger
First candidate: Stanisław August Poniatowski | Ratio: 0.23809523809523808

Question 120: Z którego państwa pochodzi twórca Gadu-Gadu?
Answer 120: z Polski
First candidate: Polska | Ratio: 0.7142857142857143

Question 121: Z którego wieku pochodzą Drzwi Gnieźnieńskie?
Answer 121: z XII	12
First candidate: Niewolnictwo Słowian | Ratio: 0.07142857142857142

Question 122: Jak z łaciny nazywa się zmętnienie soczewki oka?
Answer 122: katarakta
First candidate: Fakoemulsyfikacja | Ratio: 0.23076923076923078

Question 123: Kto był następcą Michała Korybuta Wiśniowieckiego?
Answer 123: Jan III Sobieski
First candidate: Jan II Kazimierz Waza | Ratio: 0.43243243243243246

Question 124: Jak nazywa się szczególny sąd, przed którym odpowiadają premier, prezydent i ministrowie?
Answer 124: Trybunał Stanu
First candidate: Ustrój polityczny Francji | Ratio: 0.3076923076923077

Question 125: Co z łaciny znaczy zwrot „manu propria”?
Answer 125: własnoręcznie
First candidate: Brachygrafia | Ratio: 0.24

Question 126: Jak nazywa się mityczne zwierzę z jednym rogiem, symbol szczęścia i niewinności?
Answer 126: jednorożec
First candidate: Lista postaci drugoplanowych cyklu Harry Potter | Ratio: 0.21052631578947367

Question 127: Mecenasem którego wielkiego kompozytora był król bawarski Ludwik II?
Answer 127: Ryszarda Wagnera
First candidate: 25 maja | Ratio: 0.2608695652173913

Question 128: Jaki przydomek nosił włoski malarz Bernardo Belotto?
Answer 128: Canaletto
First candidate: Elekcja Stanisława Augusta | Ratio: 0.22857142857142856

Question 129: Jak nazywał się zespół, w którym występował Marek Grechuta?
Answer 129: Anawa
First candidate: Cracovia (piłka nożna) | Ratio: 0.14814814814814814

Question 130: Na których wyspach według Jana Brzechwy widziano osła, którego mrówka niosła?
Answer 130: na Bergamutach
First candidate: Zasada nieoznaczoności | Ratio: 0.2777777777777778

Question 131: Kto za pomocą doświadczenia z wahadłem wykazał istnienie ruchu obrotowego Ziemi?
Answer 131: Jean Foucault
First candidate: Dziesięć najpiękniejszych eksperymentów z fizyki | Ratio: 0.16393442622950818

Question 132: Na granicy jakiego państwa i Egiptu znajduje się miasto Abu Simbel ze świątynią Ramzesa II?
Answer 132: Sudan
First candidate: Memfis | Ratio: 0.0

Question 133: Czy Napoleon III był cesarzem?
Answer 133: tak
First candidate: Ród Bonapartów | Ratio: 0.11764705882352941

Question 134: Posąg której bogini był największą rzeźbą Fidiasza poza Zeusem?
Answer 134: Ateny Partenos
First candidate: Sztuka grecka w okresie klasycznym | Ratio: 0.25

Question 135: Czy badanie na obecność alkoholu we krwi może zostać przeprowadzone bez zgody badanego?
Answer 135: tak
First candidate: Choroba Alzheimera | Ratio: 0.09523809523809523

Question 136: Ile skrzydeł mają pchły?
Answer 136: nie mają skrzydeł	zero	0
First candidate: Jętki | Ratio: 0.13793103448275862

Question 137: W którym wieku powstała pierwsza fabryka płyt gramofonowych?
Answer 137: w XIX	19
First candidate: Gamrat | Ratio: 0.0

Question 138: Jaki żółty kwiat symbolizuje obchody rocznicy powstania w getcie warszawskim?
Answer 138: żonkil
First candidate: Historia Budapesztu | Ratio: 0.16

Question 139: Który apostoł wątpił w zmartwychwstanie?
Answer 139: Tomasz
First candidate: Eucharystia (sakrament) | Ratio: 0.13793103448275862

Question 140: Skąd pochodził Judasz?
Answer 140: z Kariotu
First candidate: Pruchnik | Ratio: 0.23529411764705882

Question 141: O co był oskarżony bohater filmu „Poszukiwany, poszukiwana”?
Answer 141: o kradzież obrazu
First candidate: Jestem mordercą | Ratio: 0.3125

Question 142: Jak nazywał się pierwszy dzień każdego miesiąca w kalendarzu rzymskim?
Answer 142: kalendy
First candidate: Chanuka | Ratio: 0.2857142857142857

Question 143: W którym roku podpisano skierowany do premiera PRL tzw. List 34?
Answer 143: w 1964
First candidate: Polska Rzeczpospolita Ludowa | Ratio: 0.058823529411764705

Question 144: Jak nazywa się wyobrażenie martwego Jezusa spoczywającego na kolanach Maryi?
Answer 144: pieta
First candidate: Cimitero Monumentale di Staglieno | Ratio: 0.21052631578947367

Question 145: Jak nazywał się reżyser filmu „Obywatel Kane”?
Answer 145: Orson Welles
First candidate: Roman Polański | Ratio: 0.38461538461538464

Question 146: Jakiego obrazu dotyczy akcja filmu Vinci?
Answer 146: „Dama z łasiczką”
First candidate: Lista odcinków serialu Miasteczko South Park | Ratio: 0.26229508196721313

Question 147: Marmury Elgina to świątynia w Atenach czy zbiór starożytnych rzeźb greckich?
Answer 147: zbiór starożytnych rzeźb greckich
First candidate: Partenon | Ratio: 0.1951219512195122

Question 148: W której europejskiej stolicy znajduje się muzeum Edwarda Muncha?
Answer 148: w Oslo
First candidate: Reykjavík | Ratio: 0.0

Question 149: Kto w 1517 r. zapoczątkował w Kościele reformację?
Answer 149: Marcin Luter
First candidate: Luteranizm | Ratio: 0.45454545454545453

Question 150: Które zwierzę jest symbolem hossy na giełdzie?
Answer 150: byk
First candidate: Królewiec | Ratio: 0.0

Question 151: Czy w hokeju na lodzie występuje spalony?
Answer 151: nie
First candidate: Bramkarz | Ratio: 0.0

Question 152: Jak nazywa się drewniana nadbudówka na dziobie bądź rufie dawnych żaglowców?
Answer 152: kasztel
First candidate: ORP Bałtyk (1896) | Ratio: 0.16666666666666666

Question 153: Z którego wieku pochodzi kierunek w meblarstwie zwany biedermeier?
Answer 153: z XIX	19
First candidate: Niemcy | Ratio: 0.0

Question 154: Jak nazywał się twórca Polskiej Akcji Humanitarnej?
Answer 154: Janina Ochojska
First candidate: Wincenty Witos | Ratio: 0.3448275862068966

Question 155: Kto powołuje prezesa NIK?
Answer 155: Sejm
First candidate: Najwyższa Izba Kontroli | Ratio: 0.07407407407407407

Question 156: W którym państwie w 1958 r. rozpoczęła się kampania polityczna nazwana Wielkim Skokiem?
Answer 156: w Chinach
First candidate: Mao Zedong | Ratio: 0.21052631578947367

Question 157: Który polski król pokonał Turków pod Wiedniem?
Answer 157: Jan III Sobieski
First candidate: Władysław II Jagiellończyk | Ratio: 0.38095238095238093

Question 158: W jakim miejscu pracuje mincerz?
Answer 158: w mennicy
First candidate: Bolesław III Krzywousty | Ratio: 0.1875

Question 159: Jaki jest skrót nazwy Stowarzyszenia Architektów Polskich?
Answer 159: SARP
First candidate: Związek Socjalistycznych Republik Radzieckich | Ratio: 0.08163265306122448

Question 160: Jak nazywa się aktor, który dwukrotnie wcielił się w postać barbarzyńcy Conana?
Answer 160: Arnold Schwarzenegger
First candidate: Historia gier komputerowych (siódma generacja) | Ratio: 0.26865671641791045

Question 161: Która zupa jest symbolem rzeczy bardzo taniej?
Answer 161: barszcz
First candidate: Republika Zjednoczonych Prowincji | Ratio: 0.2

Question 162: W którym polskim mieście znajduje się największy w Europie zespół zamkowy?
Answer 162: w Malborku
First candidate: Toruń | Ratio: 0.4

